%@Auteur: François Meria\par
\begin{multicols}{2}
\begin{center}
\psset{unit=0.75cm} \pspicture(5,5)
    \pstTriangle[PointSymbol=none](0,0){A}(0,4){B}(5,0){C}
    \pstMarkAngle[MarkAngleRadius=1]{B}{C}{A}{}
    \pstRightAngle{B}{A}{C}
\endpspicture
\end{center}
\par\columnbreak\par
Sur la figure ci-contre, on a :\\
$ABC$ est rectangle en $A$ ;\\
$AC=4$~cm ;\\
$BC=10$~cm.

\begin{enumerate}[label=arabic{*}.]
    \item Faire une figure en vraies grandeurs.
    \item Calculer la valeur de l'angle $\widehat{ACB}$ au degré près
    en utilisant le cosinus de cet angle et en justifiant la réponse.
\end{enumerate}
\end{multicols}
